肉身捱过此生，也不过是个顽意儿

原故    宝玉来到薛姨妈处，正值贾环同香菱莺儿赶围棋输了几吊钱赌气呢，于是就有这么一段话：“大正月里哭什么？大正月里哭什么?这里不好,你别处顽去.你天天念书,倒念糊涂了. 比如这件东西不好, 横竖那一件好,就弃了这件取那个.难道你守着这个东西哭一会子就好了不成? 你原是来取乐顽的,既不能取乐,就往别处去寻乐顽去.哭一会子,难道算取乐顽了不成?倒招自己烦恼,不如快去为是。”        脂批：呆子都会立这样意说这样话。